不滿小學時被揶揄「廢紙」 返母校用鈔票摑老師臉 23歲男自簽守行為

23歲男子稱讀小學時不滿被老師比喻為「回收箱入面嘅藍廢紙」，一直耿耿於懷，去年重返母校外斥責該老師，更兩度用鈔票摑打對方臉孔。男生今在西九龍裁判法院承認一項「襲擊致造成身體傷害罪」，被判以自簽2000元守行為1年，並賠償事主1000元、支付300元訟費。

被告莊洋洋（23歲）今承認，去年9月20日在葵涌慈幼葉漢小學外襲擊李家偉，對對方造成身體傷害。

裁判官聽畢案情後曾問被告，為何用鈔票拍打別人臉部。被告回應稱，「佢（案中事主）比喻我係回收箱入面嘅藍廢紙」。裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

案情指出，被告讀小學時，曾因學業不佳被事主懲罰，令他耿耿於懷。至去年9月，被告在母校外情緒激動斥責事主，並用胸口撞撃事主3次，更從銀包取出11張港元和人民幣鈔票，兩度用鈔票摑打事主臉孔。被告又用手兩度抓住事主的衣領，導致對方頸部輕微擦傷。

事主其他同事見狀報警，被告在警誡下表示「我只係同佢嘈，我冇打過佢」，到其後在錄影會面時指出，自己小學時因學業不佳遭事主懲罰，故透過撞撃及用鈔票摑打對方，來表達不滿。

Source :

Cls

每個人嘅夢想

wtf

俾D教訓教畜就岩 你9up一句可能會成為人地一世陰影架

放榜果陣已經屌柒教畜

教畜咁就害人一世

可能只係開始
唔只咁小人得罪佢

型

佢無錯wo

睇黎道氣谷左好耐

根本做得啱

d支那人 夠成日講不要忘記日本侵華仇恨一樣，成80年㖭

好波

阿官大人，用錢打人塊面有幾侮辱

11張港紙⋯⋯

教畜當年比而家更爛口
試過體罰 真係記一世

呢個世界冇天理
打人就要得拉
搞到人一世有童年陰影就冇得懲罰

果然係癈，冇冤枉佢

不過教畜做左咁多年
份人工 我當係11張1000蚊紙 你都唔會夠佢鬥

咁樣蝦個仔
而家咪便宜咗佢囉

11張禁少

我小學都比班主任當眾清書包
拎咗我份美勞紙粘土出黎當住全班問我係咩垃圾
然後我話係美勞功課 有同學仔幫口話係真
唔知係咪條八婆覺得下唔到台
黎手就掉鳩咗我份野

呢啲教畜記一世

以為用沙紙

真漢子
當年羞辱兒童既教畜更可恥

教畜真係會累人一世
D 教畜淨係識用 windows 同 msoffice 做 microsoft 奴隸
要 D 學生做陪佢一齊做奴隸

莊洋洋 一聽就知係大陸人

同薄瓜瓜一樣

小學識一個大陸仔叫楊洋洋, 我以為佢開玩笑

童年陰影

同埋用幾多錢摑先 幾千就無謂啦 如果用一百萬 張張一張咁摑就差唔多

另外 話你廢 一係你用張牛津 劍橋沙紙摑老師 仲霸氣相信個老師會真心服你

第一行右三
李家偉主任

如果我是半張廢紙

君子
君子報仇十年未晚

君子報仇 十年未晚

改個咁嘅名
十居其九支那仔

條教師唔啱啦
當年咁樣侮辱一個小朋友

Hoball

現年23歲的金融經紀稱因在小學階段，曾被男老師指罵他成績差，並將他形容為「回收箱入面嗰啲藍廢紙」，他對此「銘記於心」，埋在心裡逾10年。至去年9月他重返小學，在校外向該男老師報復，先向對方施以胸撞，接著兩度用銀紙「撻」對方的臉，然後扯起對方的衣領。經紀被控襲擊傷人罪，今獲准以2,000元簽保守行為一年了事。裁判官嚴舜儀告誡被告：「受唔受人尊敬唔係睇你搵幾多錢，咁好侮辱你知唔知？」(蘋果日報)

條教畜抵撚死啦

我都試過半夜返母校門口小便

教畜係賤格嘅

喜羊羊

比喻為回收箱入面嘅藍廢紙 同 用鈔票拍打別人臉 都係侮辱喎

笠條教畜麻包袋再用尿淋佢就話啫
你好似啲流浪狗咁係學校門口屙屎屙尿又有咩用呢

死教畜李錦堃

右上個miss係咪key落去架

我是廢紙 我係垃圾

嘩屌

打得好
教畜沒有一個是無辜的

話一個小學生廢紙侮唔侮辱

裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

話人藍廢紙咪仲侮辱
咩撚野官黎

講聲多謝烏蠅哥啦

用銀紙打你就叫侮辱，鬧小學生係癈紙就唔係侮辱

做得好

做得好
香港班教畜個個貪人工, 成撚日蝦小朋友

係
點解唔用linux

有仇必報

呢類政治正確的語言一定要講
一陣律政班賤人又攪事
睇個刑罰已經算放生左

勝利者

雖然係支那仔 但真係好波

死教畜唔好出嚟害人啦

跟本個老師自己攞黎 都唔諗下係邊個唔尊重侮辱人在先

要畀啲教訓啲教畜

Well Done

好撚型

做左好多人想做嘅野
替天行道

以前呢間野分我下午校
呢班係以前上午校既老師
我係下午校 啲老師都係咁賤

打得好！就算畀人拉都要全世界知有個咁既教畜！

拎去使啦臭雞

真男人

咁小器

抵佢咁招積

都幾痴線，唔小心得罪佢都幾大鑊
嬲起上黎殺人都似

死教畜把口就係咁賤 抵死

莊洋洋、一聽個名就知係支那垃圾

老師無講錯

勁

喜羊羊 懶羊羊 壯羊羊

記得小二有位miss 麥，當全班同學面前羞辱我，話我大個做垃圾佬啦！喊到而家

又形容被告「咁樣做好侮辱」
咁教畜果句說話就唔侮辱？

真係....明明唔想記...偏偏都會記得

讚緊佢可被回收再造，係一個可造之材
但事實證明老師睇錯左

點解我覺得佢冇錯
作為老師 佢唔係去支持學生
而串佢令佢有心理陰影
佢家陣都係串番你
但大人串大人 同大人串細路個殺傷力差太遠
仲要未計個教畜仲有冇bully過其他學生

莊洋洋

支持

好大粒

抵撚死啦 教畜 屌你老母

佢贏左

好撚chill，都只不過係要比錢了左件事去，但係成世人都小左樣野掛牽。爽！

壯陽陽？

做得好啊
有時老師唔知自己做啲野會影響人一世
以為小朋友細個唔記得 記到成世啊dllm

如果係真嘅fund manager 都冇話好大問題嘅，倫敦金個啲就死開啦

好型

教畜抵撚死啦
根本呢啲人咁沉唔住氣就唔應該做老師，話知你係有意定無意話個細路，好彩既人地大個唔記得冇左件事，唔好彩個細路第日做返老師然後恰鳩你個仔，因果報應

真係垃圾學校
有個同學媽咪跪低求俾書佢個仔讀
第二日班主任就同全班同學講

幾型
只係暗底玩應該會爽好多

respect

老師心諗：你搵得多過我咩

復仇醫院

咁阿木係咪要拎條柴返去捅校長屎眼

我都想搵我中一個班主任
以前鬧我死窮鬼
依家我買左樓，好想問下佢家陣間公屋住得舒唔舒服

裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

個教畜咁做就唔侮辱 笑死人咩 教得書都唔係好人

根本d人冇愛心冇耐性就唔應該去教書
特別係小學
你一句小小嘅無心之言
對一個小朋友嘅傷害係可以好深

理佢係咪支那人都好，d教畜就係要受教訓

個老師都未比人教好 由返其他人去教有咩問題？
小朋友唔識講說話係要打 打完先聽教聽話

睇個樣唔似會講啲咁侮辱人既說話

搵教畜報仇應該合法化

以為幣少爺又派錢

得意洋洋

whatever it takes

侮辱小朋友造成心理陰影就冇問題
攞錢侮辱個大人就犯法

無罪釋放啦屌

用鈔票摑人 真係有病

依照法官嘅logic，嗰位莊洋洋細個都比老師侮辱，造成不可逆轉嘅心靈創傷，咁係咪有得賠錢先

教畜係學校當正自己係共產黨咁

所以話法官真係9判，淨係會企係既得利益者嗰邊

笑咗出聲

正氣永遠維護
勇氣永遠無懼
前進衝刺哪管雷和雨
金色的勇戰士

搞撚到守行為 證明老師冇話錯你

對住呢啲教畜，唔需要可憐

義士

金融經紀
教畜
狗咬狗姐

教畜

又可以摑多次
個官叫我俾你架

Teachers are dogs

莫欺少年窮
學生教訓番老師呢d 勵志故事黎

你係咪就係嗰個老師

小學啲教畜 真心最賤

真男人 真英雄 佢先應該拎傑青呀好市民獎

諗起我小學個陣 明明已經好比心機畫幅畫 都比條教畜話9我有冇落心機畫 最撚on9係佢當住全班面話自己會偏心啲成績好既人 呢啲教畜死左佢啦 仲學咩人教書 最基本既有教無類都做唔到
所以我絕對明白條友點解要咁做

得個11張當你1000蚊都係1皮1

重有有人民幣，個老師心諗我1星期都有啦

我都係諗到依段片

咁應該條友真係廢得好緊要

話一個小學生唔算侮辱？

睇名都知係支那狗

好心你學下條友啦
咁你都忍得 唔覺得對唔住老豆老母架咩

又形容被告「咁樣做好侮辱」
佢話條友係藍廢紙都好侮辱喇法官

咁撚記仇係咪利狗嚟

政府果4000

熱烈慶祝

咁當年個老師言語上話佢廢紙就唔侮辱？

垃圾教畜
抵撚死

你有無尊嚴架

裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

咁被告細個被老師侮辱又有邊個幫到佢啊？
講黎都哂氣

抵玩

其實個法官有冇諗過，教畜用廢紙比喻學生，其實都係侮辱緊人！

叫你拎份亂做嘅功課去回收呀！唔係話你個人呀！

唔識聽廣東話真係好麻煩

邊位巴打

有錢唔一定受尊重，但冇錢一定冇囉⋯⋯Good Job!

笑死

一百萬一千蚊紙啱啱好就係一舊磚頭咁上下，會俾人告襲擊

想有錢地摑人，換1000蚊紙嘅瑞士法郎先得

who fucking care

鬼妹Miss

定係唔少學生畀件教畜得罪

真勇武, 欣賞~!

全力支持

坐言起行

well done

我欣賞佢行為
夠晒霸氣

我都好記仇

我中學時期好憎某個老師，佢叫簡x河

起條毛咩，都唔知佢去左邊間學校教

抵撚死啦 我仲好記得個女老師小息係咁罵我 仲扔我d功課落垃圾桶 正仆街

大陸人係好記仇
但ed童年陰影影響真係可以好大

打得好

睇呢個po就知有幾多小朋友畀啲冇愛心既教畜奚落到有童年陰影

好大仇口

錢呢樣嘢要成磗掟埋去心口先會痛

同個官講
你咪又係啡膠樽

我以前讀書一科美術一科美勞
教的野一樣

但教美術條賤格女人成日屌人晝晝樣衰
但我間野做手工野就有教,畫畫堂都係自己畫
又無錢出去學又無天份都比人狂屌

對啲教畜
用溪錢就夠做啦

岩架啦對住香港班教畜

單新聞點解告得入 因為佢用錢摑人姐

如果佢淨係用口屌9個老師 一樣無事 就好似當年個老師屌9個男人咁 一樣無事

如果個男人用超高學歷去屌9個老師 睇下邊個先係藍廢紙？ 個老師一定記一世 會比信走人 同事都會睇佢唔起

個個都有語癌既喂

唔係善忘, 係已經解困
德國夠屌打猶太人啦, 之後咪一樣西德建交, 最緊要係日後文明先進同和平, 能夠做friend既世界各地都係好快做friend
如果日本重係日日東條英機咁個款, 重未改正佢地既軍國主義就唔會一樣

啲法官根本好多都離地

曾經被女同學用鉛筆插口
當時個仆街老師一尾話無事無事 講到好少事
話見唔到有黑色 無事 亦同我媽講好少事

口腔上壁 ，條凹疤痕跟咗我16年
舌尖一向上就掂到

何慧明老師你仆街死啦

成班教畜個個生到鬼五馬六咁
尤其是右邊中間個個

我以前小學三年班 俾鴨脷洲聖伯多祿小學鄭主任因為有一題數唔識做 佢當眾問我係咪新移民黎 咁都唔識 仲叫成班一齊笑

報仇吧

屌，老師教左咁多年，幾皮野一個月，我就唔信條友會搵得多過佢老師啦。

然後當你發現個班主任一早上晒岸，逗緊七八皮野一個月，就會發現乜野係真正既侮辱

廢紙都不如

係古代 依個所謂老師一早比人燒死左啦

小學俾人屌 記到依加 痴撚線

霸氣
真男人

個樣一睇就知仆街黎

報應

啲教畜仲有權力合法侮辱他人

你連個廢字都唔識寫啊廢柴

小學有個同學係單親家庭，個仆街老師拎呢樣野當住全班講。

十年未晚

諗緊點先搵到佢

原來咁多人都憎自己遇過既老師

第一華人英雄

我自認係廢柴壞學生
因為仆街教畜淨係在乎同優待乖學生

小學教師正仆街
記得有個小學miss,派成績表派到我嗰陣大大聲對住全班講：你咁廢都有頭十名，有乜可能呀！
之後我笑咗聲佢發哂老脾咁話：你而家咩態度？下學期扣你操行分同所有校內優點！
都痴撚線，咁樣為人師表

掌摑奇俠

抵撚死啦教畜
希望佢無仔送終

有5隻教畜負皮

仲要覆卓果下好野

一定好爽

細個又係因為成績差畀個仆街老師篤個頭
DKLM勁侮辱 真係成世都記得

用錢撻下塊面都話人身受到傷害咁玻璃隨時死

隻教畜咁多年都仲係度教

記足咁多年

君子報仇 十年不晚

勝利者姿態

人哋講就信到十仲要跟住做…

人中之龍 夠勵志

究竟個老師做左咩野可以令佢有咁大陰影

算小野，小學果陣有個同學話記得有帶通告又唔見左，個老師叫佢攞個書包出黎倒哂啲野出黎都搵唔到

之後講：咁小野都會唔見 垃圾！ （咁上下意思 唔係好確定個句子）

之後勁大力一腳踢個書包出走廊，再叫返個同學出去去，執完仲要佢‘蚊’耳仔罰企

事隔十幾年之後出黎聚會 個個都非常清晰記得呢件事

啲誤人子弟既教畜坐夠十世監都還唔清佢地筆債
比人用錢打已經算好好

d垃圾淨係識恰d唔識反抗嘅小朋友
可能收工出到去都係唔敢嗌有落嘅毒撚

原來因為小學老師bully啲人先做金融經紀
教畜真係

又形容被告「咁樣做好侮辱」
屌你老母啦 細路黎咋 教畜屌鳩人係廢物
個細路一直有心理陰影又點計？ 教畜唔撚侮辱？

你講最右手邊中間嗰個？
佢後生嗰陣唔係咁樣㗎
無咁瘦同幾靚㗎

賤葉係你啦

低置仔隨地便溺

試過因為去覆診遲到上普通話堂，跟住比老師用間尺打手板，家長日果日又講我壞話(小學)

認真
覺得佢做得好啱

小學已經叫人做廢紙

呢啲人法官應該要順便斥責吓

好小氣

做得好, 呢啲就係男人

咪係
而家用啲錢FING下佢
當年俾老師日打夜打又點計

霸氣

第三行右一幾撚正

叫得洋洋99.9%係大陸新移民

即時收監

摩牙

第三行右一

畀3000就可以拎錢摑班教蓄
幾抵玩

夠鬧人廢紙侮辱？

我駛撚條垃圾服我咩
我要佢谷撚住條氣谷到死就夠

心水清

條友未夠25歲
結果個官唔係判佢守行為，而係判佢入沙咀食雞翼
大家又會唔會咁吹捧佢？

用錢摑佢 你只係果下消左氣 依家佢有報警告埋你 佢贏晒喎 你仲要罪成 你覺得佢有谷氣咩 淨係笑你on9炸

你攞張沙紙摑佢你估佢唔報警？
佢啲垃圾都唔會真心佩服人
唔知你咁想佢服你
睇得佢嘅睇法咁重實好唔開心

個人覺得佢幾有勇氣
好撚多教畜真係害人一世
好心D人冇心教就唔好做教師
宜家教畜呢個名都係多得果堆人

裁判官年薪千萬
受萬人尊重
你做被告、原告話法官都唔得啦
咁矛盾

Thug life

條友內功都幾勁 銀紙都可以傷人 無劍勝有劍之境

一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢
人唔笑狗都吠

濕尻官
叫人做回收箱入面嘅藍廢紙就唔侮辱？
唔係件教畜咁侮辱人今日使俾人侮辱？
你要講呢D道理唔該同個先撩者賤件教畜講

巴打j咗幾次 小弟不力j咗三次咋

做得好

又唔係傷人，呢啖氣出完人生都輕鬆好多

君臨天下

從銀包取出11張港元和人民幣鈔票

咬我食

中學成日俾個econ老師話我廢，話我唔係咁溫書，咁溫係冇用，我同我隔離位話，「佢繼續鬧，陣間我攞5**返嚟大巴大巴摑落佢度」，最後得5*摑唔到

個名咁on9，係咪支那人

當年好似全文係：你功課又唔做，又唔交，日日返學又遲到，話極鬧極都係咁，你知唔知你呀媽日日到學校同我地講好擔心你，你頹到咁，係咪要掉你入回收箱，你自己講呀，你知唔知你仲頹廢過藍廢紙呀......

利申：細佬係事主同學

當年好似全文係：你功課又唔做，又唔交，日日返學又遲到，話極鬧極都係咁，你知唔知你呀媽日日到學校同我地講好擔心你，你頹到咁，係咪要掉你入回收箱，你自己講呀，你知唔知你仲頹廢過藍廢紙呀......

利申：細佬係事主同學

係咪好侮辱你地自己評價啦

仲有教緊書嘅 好易搵返姐

啲訓導主任特別口賤，成日話人垃圾，坐個位近垃圾桶佢大聲同全班講：啱晒你啦垃圾

屌個學生係垃圾就可以教好佢？

作得幾好

最憎小學老師，冇一個唔係仆街，以前我比人偷野就拎咗我野去充公，好啦，之後到我執返個銀包比人就比佢屈我偷野

咁你而家係咪做垃圾佬？

收左人幾錢

呢啲有自信嘅表情已經好耐冇喺普遍港男身上見到

成間學校無個miss可食用

逃學率一定好高

如果討論可以咁唔理性都冇得好講

我剩係知事實係事主記呢句記足十年，仲特登嘥時間去返學校屌鳩個老師。

學生係你自己教出黎，唔尊重你都冇嘢好講啦，即係教得差啦

根本大撚把教畜係loser
成日將自己啲情緒發洩落學生度

學生唔係絕對服從 或者佢畀佢盯上左
就會批鬥佢

以前有畀中學老師帶頭笑樣衰
仲要揀大學果時話你咁嘅樣畀盡都係讀pure sci 喺女lab好喇
唔好學人揀咩law 呀傳理呀business
讀書都好難搵野做
我完全冇撚理佢揀左想入嘅科
佢就叫我好自為之

到後來有次舊同學結婚
有請到條仆街
佢問我係咪整左容 有咩做緊
要靠面搵食
呢啲垃圾 真係百年不改咁賤

後來我忍撚住啖氣 同佢講呢家陣就做緊bulge bracket 嘅
讀緊pt jd 冇意外會讀埋pcll
問佢明唔明我講咩
再同佢講做人最緊要慎言

佢即刻行開左 之後再有gathering 佢一句野都唔再講
唔知算唔算報左仇
但如果當年我信左佢 就畀佢毀左我一生
佢點賠畀我

「報答」老師既最佳方法
自己啖氣消左，又送錢俾老師
一舉兩得

俾啊sir話過大個撈唔掂就去做環保分子
即係去執垃圾
i dont fuckin care

支那仔金融狗都咁多正皮

成個POST都跟車太貼?
曾被形容「回收箱內的廢紙」 金融經紀含恨十年返小學用銀紙「撻」老師臉

果位河粉仔都有係依個POST講過

拎出嚟講唔係話要幫邊個。
我唔排除呢一句說話真係對事主做成陰影，影響深遠。不過就真係好睇唔起班連登仔永遠都係睇報紙咩都未攪清楚就做判官，自己諗到咩就當事實嘅全部。

仲有一樣連登仔永遠立於不敗之地。一時又話而家d小朋友好跩好難教，又話而家呢一代又縱又唔鬧得又唔打得，又話有陣時小朋友係要打先成長，跟著一大堆鬥慘大會講之前點樣比人鬧比人打，好啦到個老師鬧學生就話人教畜。
我唔識個老師不過聽我細佬講佢都唔覺老師平時點樣對學生唔好，但就講老師應該係全校最惡嗰個。

最慘就係新聞報紙佬節錄咗一句大家就將佢無限放大，我唔否認呢個嘢可能對事主真係好大陰影，但係咪一句定真相呢？前文後理加加埋埋連埋兩個當時人背景，整件事個角度可以好唔同。

不過算啦，上連登勿認真，但食花生民粹式圍威喂嘅風氣唔要得。

仲有，講到一句說話可以殺人可以影響人深遠可以講得出話會對人心理好大影響，咁點解咁多連登仔把口都咁一樣，老實講自己睇下一年有幾多口臭post, 再難聽嘅說話大把都搵得到。

講多少少，究竟係咁啱撞到定係有心尋仇呢？因為當日係咁啱放學時間，所以老師先會企咗出學校門口睇學生放學，而事主係主動走出前自稱自己個女係度讀，比涉事老師欺凌而投訴，所以當日第一次出新聞係咁嘅

嗰時已經諗23歲就做人家長，個小朋友讀得小一都最少6歲啦，17歲做老豆係咩玩法？去到之後出晒警察先自爆唔係家長。
咁大家又可以諗諗佢覆述返十幾年前嘅老師鬧佢又係咪100%字眼啦

判賠償事主1000元😂😂😂

打錯咗應該係返學唔係放學

師者，傳道、授業、解惑也
攞網上啲9upper黎比較
巴打你諗嘢都幾撚破格架喎

講者無心聽者有意
都係一句啦，佢話老師話佢嗰句係咪100%咁講，同睇埋前文後理，老師係咪完全嘅過份留返大家自己判斷

當年中學有個教畜用 PowerPoint 教數學,
心諗 JM9 其他呀 sir 都暗中喺我地學生面前 hi 佢 auntie 話佢根本唔識教書

ching好波

做乜唔一早投訴
等十年神經病嗎
仲要出手
寫封信出氣咪算囉

你不如整埋 titanic

叻仔

邊個無俾老師蝦過鬧過呀，於是個個對號入座講自己D傷心事囉。我自己而家係大學教書，每年都要 supervise 幾分碩士論文。幾年前巢到以前中學班主任份碩士論文出黎（港大全部擺曬上網）發現都寫得好亂吓，我打分應該只會俾剛剛合格。當年都俾佢鬧過。自己笑笑就算了。